---
aid: 9025
zid: 471084
title: "下次穿越一定要带初教6，不然搞测绘工作会死元老滴"
author: macos55555
date: 2013-10-24 15:22:51+07:00
lastmod: 2013-11-04 15:45:00+07:00
---

macos55555 于 2013-10-24 15:22:51 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;50 年代，北京地质大学第一批毕业生到第四批毕业生出校门后，第一件事就是被派下乡搞测绘，每个人还得带二、三十个农民工徒弟，每天要忙上十几个小时，地方上对这些读书人毕恭毕敬，还有解放军保护（当时地质大学生乃珍稀动物），毫无土豪劣绅阻力的情况下，一个山东省的基本地貌、基础农田测绘就搞了 5 年多，按这个效率来测算，500 废中寥寥可数的几个地质队员要搞清楚广东的土地田亩，没有 20 年是搞不定滴。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;同样的工作量，换到 70 年代，用航测法重绘山东地图，航空照相用了大约半个月时间（要选天气，不然 3 天就可以完成），在没有计算机辅助的情况下，用对眼法半年就人工完成了整个山东省的精确地形图，从吹牛写到现在来看，貌似没有人真正搞过航测和遥感这方面的工作，现在的地质学院老师出去都是拿绘制好的地质图，走到断层那里，装模作样的给学生说，看，这就是断层，至于这图怎么来的，他是不管的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;不带飞机过去的话，地勘队的柳元老我估计活不过 50 岁就得累死。

---

雷牙 于 2013-10-24 15:28:18 发表了：

我们可以用现代的材料啊

---

sssssss27 于 2013-10-24 15:36:10 发表了：

柴油机也可以动力飞行啦

不能做么？

---

macos55555 于 2013-10-24 15:38:00 发表了：

> 雷牙 发表于 2013-10-24 15:28
>
> 我们可以用现代的材料啊

地貌古今变化很大，需要重新测绘，特别是田亩，不测清楚怎么收税？

---

macos55555 于 2013-10-24 15:39:54 发表了：

> sssssss27 发表于 2013-10-24 15:36
>
> 柴油机也可以动力飞行啦
>
> 不能做么？

初教 6 那种飞机保养的好可以用几十年，而且很便宜，配置低的才 20 多万，还没小汽车贵

---

sssssss27 于 2013-10-24 15:41:43 发表了：

我朝航空测绘起码是运 5 吧

---

体育教师魏卡尔 于 2013-10-24 15:51:45 发表了：

航空测绘都要带些什么器材上去啊，初教六那么小，能行么...

---

lifang34 于 2013-10-24 16:40:56 发表了：

不是有无人机吗？

---

petrus 于 2013-10-24 17:24:44 发表了：

航测不是开玩笑的，要求飞机飞行平稳，高度速度稳定，一般都是用运输机干，初教六连操作员方便观察都做不到，省省吧。测绘里面航测可是一个学科呢。如果精度要求不是很高，三四个有元老带队的测量队不用半年就能测完全部已经控制地区，芳草地毕业的归化民学员教一个月就能带队了，反正只要他们记录数据，大头处理是在内业。这些测量队无非就是在地标点测距测角，别的都是回来处理的活。

---

肇造民国袁宫保 于 2013-10-24 18:31:40 发表了：

> petrus 发表于 2013-10-24 17:24
>
> 航测不是开玩笑的，要求飞机飞行平稳，高度速度稳定，一般都是用运输机干，初教六连操作员方便观察都做不到 ...

4 人座的塞斯纳也不贵啊。。折成 RMD 也是差不多 20W，发动机是活塞的

---

macos55555 于 2013-10-24 18:35:25 发表了：

> 体育教师魏卡尔 发表于 2013-10-24 15:51
>
> 航空测绘都要带些什么器材上去啊，初教六那么小，能行么...

数码化后，现在新仪器做得很轻了

---

macos55555 于 2013-10-24 18:39:19 发表了：

> petrus 发表于 2013-10-24 17:24
>
> 航测不是开玩笑的，要求飞机飞行平稳，高度速度稳定，一般都是用运输机干，初教六连操作员方便观察都做不到 ...

航测主要是后期处理技术要求高，拍照的时候你别当战斗机开就行，70、80 年代用人工绘图，现在已经全用电脑自动处理了，我们读书那会测个闭环算死人，现在的学生都是用程序，刷刷刷一下就完

---

macos55555 于 2013-10-24 18:42:12 发表了：

> petrus 发表于 2013-10-24 17:24
>
> 航测不是开玩笑的，要求飞机飞行平稳，高度速度稳定，一般都是用运输机干，初教六连操作员方便观察都做不到 ...

元老院想摊丁入亩的话，航测遥感是最快最准确的办法，遥感照片下根本无法隐田，连你种的什么庄稼，收成几何都能大致弄清楚，顺便嘛，还能装神弄鬼吓唬土财主

---

wanghrobin 于 2013-10-24 18:42:27 发表了：

麻烦你找个卖家来。顺便搞个合法购机的理由。

---

macos55555 于 2013-10-24 18:45:42 发表了：

> 体育教师魏卡尔 发表于 2013-10-24 15:51
>
> 航空测绘都要带些什么器材上去啊，初教六那么小，能行么...

**宽视场角彩色面阵航空数码像机**

\*\*  
\*\*

**序号**

**指标名称**

**性能指标**

1

镜头焦距(mm)

56.027

2

相对孔径(D/f)

1:5.55

3

光谱范围(nm)

RGB(彩色)，450 ～ 650

4

内方位元素

见检测报告

6

画幅视场角

47.3o（纵向）×75o（横向）

7

CCD 类型

面阵 CCD

8

CCD 像元数

7168×4096

9

CCD 像元尺寸(\_μ_m)

12×12

10

数据格式（bit）

12

11

地面像元分辨率（m）

0.09（航高 400m）

12

最短曝光间隔(s)

2

13

重叠率（纵向）

53%～ 80%

14

曝光时间(s)

1/100、1/175、1/250、1/350、1/500、1/700；

15

曝光时间设定方式

人工输入和自动两种

16

最大延迟时间(ms)

460

17

速高比输入方式

人工输入

18

前向像移补偿

自动

19

工作模式

外部触发、内部触发和单帧拍照三种

20

曝光控制信号产生方式

外部输入曝光脉冲、手动设定内部产生和手动按键

21

图像数据格式

RAW，TIF，BMP

22

图像存储介质

SCSI 硬盘

23

图像存储器容量(G)

300×2

24

一架次可航摄时间(h)

≥2.7

25

相机外形尺寸（mm）

293.6×255.3×301.7

26

相机总重量（kg）

14.5

27

功耗

直流 27.6V，2.9A

---

Cats 于 2013-10-24 18:47:29 发表了：

可以使用热气球

---

macos55555 于 2013-10-24 18:49:23 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-10-24 18:42
>
> 麻烦你找个卖家来。顺便搞个合法购机的理由。

**宽视场角彩色面阵航空数码像机**

**据我所知，这玩意不是管制商品，地质系统内部可以买得到的，现在测绘市场放开后好像都不用登记了**

---

macos55555 于 2013-10-24 18:50:48 发表了：

> Cats 发表于 2013-10-24 18:47
>
> 可以使用热气球

你无法保证气球在一条直线上飞行，对眼航测是要求飞机在一条直线上往返飞行，每次覆盖一半地面投影的

---

macos55555 于 2013-10-24 19:22:35 发表了：

> sssssss27 发表于 2013-10-24 15:41
>
> 我朝航空测绘起码是运 5 吧

那是早期，器材很重，要手动操作，操作人员很多，现在航测相机才二十多斤，连遥感一起也不过 50 多斤，而且全自动化，初教 6 本身是双座飞机，把后座拆了改装下就行，要不就直接买初教 6 的改进型海燕 C，C 型为巡逻观测机，用于空中巡逻、渔情探测、渔政管理、护林防火、防汛指挥、地质勘探、大地测量和航空摄影等，C 型机售价 7.5 万美元（不带测量仪器）

---

aqssxlzc 于 2013-10-24 19:31:38 发表了：

爬科技树造飞机就是，日后元老院比 TG 早年有钱的多

---

肥仔曙 于 2013-10-24 19:33:11 发表了：

> petrus 发表于 2013-10-24 17:24
>
> 航测不是开玩笑的，要求飞机飞行平稳，高度速度稳定，一般都是用运输机干，初教六连操作员方便观察都做不到 ...

飞机越大越好，在卫星测绘出现之前，美国佬搞航测用的可是 RC-135 哦

---

macos55555 于 2013-10-24 19:41:21 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2013-10-24 19:33
>
> 飞机越大越好，在卫星测绘出现之前，美国佬搞航测用的可是 RC-135 哦

美国佬那是对外国电子侦查机，要飞几千公里到别国门口去的，飞机上主要是电子记录设备， 雷达神马滴，

我们现在讨论的是地形测绘，农业监测，和

RC-135 干的活完全两回事

---

肥仔曙 于 2013-10-24 19:45:06 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:41
>
> 美国佬那是对外国电子侦查机，要飞几千公里到别国门口去的，飞机上主要是电子记录设备， 雷达神马滴，我们 ...

不，RC-135 第一个改型 RC-135A 就是搞地图测绘的。

---

macos55555 于 2013-10-24 19:55:38 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2013-10-24 19:45
>
> 不，RC-135 第一个改型 RC-135A 就是搞地图测绘的。

美国佬有钱，拿波音 747 搞测绘都可以，但在 707 之前呢拿什么飞机做测绘？

---

knifers 于 2013-10-24 20:09:15 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:50
>
> 你无法保证气球在一条直线上飞行，对眼航测是要求飞机在一条直线上往返飞行，每次覆盖一半地面投影的

热气球或者飞艇就够了，地上放参照标识，空中拍下照片，或者干脆在透明格板上沿着实物描出曲线并点出参照标识。。然后回去死命的算吧。。

---

肥仔曙 于 2013-10-24 20:32:51 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 19:55
>
> 美国佬有钱，拿波音 747 搞测绘都可以，但在 707 之前呢拿什么飞机做测绘？

嗯，B-24 的改型 F-7，更早一点用过洛克希德 L-18，再早用过福特三引擎；美国佬在条件允许下都倾向于用尽可能大的飞机，当然，L-5 联络侦察机的改型也不是不可以啦，也有冲印出来的照片当临时地图用的啦。

---

k.xerxes 于 2013-10-24 21:42:58 发表了：

等造出基洛夫之后什么都好办

---

铁十字旗下 于 2013-10-24 23:22:42 发表了：

不带初教六会累死元老，带初教六会摔死元老……

---

iceleader 于 2013-10-24 23:55:45 发表了：

一切与大型蒸汽飞艇冲突的技术都要强烈反对，元老院的工业美就是大炮，飞艇，坦克，铁甲舰啊

---

knifers 于 2013-10-25 00:10:24 发表了：

> iceleader 发表于 2013-10-24 23:55
>
> 一切与大型蒸汽飞艇冲突的技术都要强烈反对，元老院的工业美就是大炮，飞艇，坦克，铁甲舰啊

其实就是飞艇坠了还有机会上飞机做成的救生艇，飞机坠了就只能跳伞了，而大部分元老都不会跳伞，怕一出机舱就摔死一群元老而且这飞机直接摔下来下面躲都来不及砸死元老就悲催了，于是只准上安全点的玩意么。。

---

jevons919 于 2013-10-25 04:30:09 发表了：

飞行员啊。国内有飞行驾照的人，再怎么也不是屌丝，况且中国低空根本不开放，能在国内开飞机的，要么就是军人，要么就是特别有关系的官二代。香港澳门地区，能开飞机的也不愁吃穿，参看《冲上云霄》。

就算五百废里，北美分部人员有能开飞机的，那么，初教 6，燃料怎么解决？&nbsp;&nbsp;海洋石油，暂时无法取得，能耐海水腐蚀的钢铁和螺栓，这玩意，很难搞的。

陆地的，还要去占领中东地区。海南的石油，底下两千多米，咋玩？

---

petrus 于 2013-10-25 08:57:12 发表了：

相对来说我个人更倾向于用旋翼机，反正航测都必须选气候条件好的时候，飞行高度也不高。至于油料，去文莱好了，经营个 5 年 8 年，多了不说，土法蒸馏还是能弄不少油的

---

wanghrobin 于 2013-10-25 09:32:17 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-24 18:49
>
> 宽视场角彩色面阵航空数码像机
>
> 据我所知，这玩意不是管制商品，地质系统内部可以买得到的，现在测绘市 ...

显然我说的不是这个“机”。

---

eumenes 于 2013-10-25 09:32:50 发表了：

> knifers 发表于 2013-10-25 00:10
>
> 其实就是飞艇坠了还有机会上飞机做成的救生艇，飞机坠了就只能跳伞了，而大部分元老都不会跳伞，怕一出机 ...

飞艇飞不高。

一般也就几百米，根本没时间上什么飞机，连跳伞都悬。

---

macos55555 于 2013-10-25 10:37:36 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2013-10-24 23:22
>
> 不带初教六会累死元老，带初教六会摔死元老……

初教六从生产到现在 40 年没摔死过人

---

macos55555 于 2013-10-25 10:40:39 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 04:30
>
> 飞行员啊。国内有飞行驾照的人，再怎么也不是屌丝，况且中国低空根本不开放，能在国内开飞机的，要么就是军 ...

不需要多少油，带 5、6 桶油就可以测绘完全海南，这个飞机 100 升油好像可以飞 500 公里的，测绘完海南就封存起来，等二五结束 500 废还没搞出汽油那也就别穿了

---

macos55555 于 2013-10-25 10:41:43 发表了：

> petrus 发表于 2013-10-25 08:57
>
> 相对来说我个人更倾向于用旋翼机，反正航测都必须选气候条件好的时候，飞行高度也不高。至于油料，去文莱好 ...

直升机很难开的，受风影响很大，安全性比固定翼差很多

---

macos55555 于 2013-10-25 10:43:27 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 04:30
>
> 飞行员啊。国内有飞行驾照的人，再怎么也不是屌丝，况且中国低空根本不开放，能在国内开飞机的，要么就是军 ...

学开飞机去美国，美国的飞机驾驶学校和国内的汽车驾校一样多，还有专门的初教 6 俱乐部，学费也不贵，几万美元而已

---

jevons919 于 2013-10-25 10:45:11 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 10:40
>
> 不需要多少油，带 5、6 桶油就可以测绘完全海南，这个飞机 100 升油好像可以飞 500 公里的，测绘完海南就封存起 ...

要是五百废，穿越的目的就是为了割据海南，那就差不多。但是如果是要把全中国都测绘，包括军事侦察，飞机，要带多少油才合适呢？备用零件呢？

---

macos55555 于 2013-10-25 10:49:45 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 10:45
>
> 要是五百废，穿越的目的就是为了割据海南，那就差不多。但是如果是要把全中国都测绘，包括军事侦察，飞机 ...

先把海南测完嘛，这个用飞机几天就行，然后封存起来等科技发展，500 废们不是要三五才去攻略大陆吗？

---

macos55555 于 2013-10-25 10:52:45 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 10:45
>
> 要是五百废，穿越的目的就是为了割据海南，那就差不多。但是如果是要把全中国都测绘，包括军事侦察，飞机 ...

不用带备用零件，这种飞机的发动机很轻，寿命很长，美国有的初教 6 飞了 30 年了还在用，最早一批出口美国的初教 6 就是中国空军退役后当废品卖给美国佬的，美国佬在自家后院修了修又能用了，如果穿越要带这种飞机的话，多买几台发动机就是了，那东西从技术上来说和摩托车的发动机一个档次，会修摩托就会修初教 6

---

jevons919 于 2013-10-25 10:58:42 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 10:52
>
> 不用带备用零件，这种飞机的发动机很轻，寿命很长，美国有的初教 6 飞了 30 年了还在用，最早一批出口美国的初 ...

那你还不如说，当初应该多买点发动机，至于飞机外壳，用木材好了。木壳飞机，英国德.哈维兰公司生产的 DH98“蚊”式战斗轰炸机,是第二次世界大战中设计最成功的
飞机
之一。身轻如燕，不仅性能优良、速度快，而且价格低廉、节省原料。

---

macos55555 于 2013-10-25 11:00:40 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 10:58
>
> 那你还不如说，当初应该多买点发动机，至于飞机外壳，用木材好了。木壳飞机，英国德.哈维兰公司生产的 DH9 ...

飞机壳子 500 废估计造不出来，那得做风洞实验，执委会那帮守财奴不会批准建这个奢侈品的

---

macos55555 于 2013-10-25 11:02:41 发表了：

看这本书，一个感觉就是这 500 人小农、小资思维严重，没有战略眼光，该重点抓的不抓，做官一个比一个积极

---

TSHT2011 于 2013-10-25 11:22:20 发表了：

地勘队的柳元老我估计活不过 50 岁就得累死

没人留意这句话?联系到那啥人妻。

---

jevons919 于 2013-10-25 11:35:06 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 11:02
>
> 看这本书，一个感觉就是这 500 人小农、小资思维严重，没有战略眼光，该重点抓的不抓，做官一个比一个积极

与其说，五百废是想建立国家，不如说，五百废建立的仅仅是个公司而已，类似于“东印度公司”而已。

垄断全部工厂，归化民连搞个酱园也要元老指导，几乎没有市场经济体，靠行政手段来指挥经济，长期看，会僵化的。

对于归化民，连普通的刑事民事案件都没提上课程。思想教育，连社会主义是什么都没跟归化民解释明白，却喊着“为人民服务”，还不如喊“为乡亲们服务”。

而对于归化民的婚姻生育问题，始终没有提及。人口再生产，新出生的婴儿，肯定跟旧有社会，有明显的鸿沟，未来的中坚。

应该

鼓励生育，倡导妓女从良，大龄青年未婚，予以收税。针对归化民多妻现象，暂时与现实妥协，提倡一夫一妻制，多娶一个就要多交税，娶得越多，交税越多。归化民男性单身如果太多，容易有隐患。

而且，针对归化民职工现象，貌似只有上升的，没有什么失业的，搞的失业率等于零。靠审计就能搞定归化民的贪污问题，连发票都没，就记一些流水账，来个审计就能彻底杜绝腐败，这也太看不起我大明子民了。

归化民的穷人，在大明虽然向来都是被压迫被剥削被歧视的阶层，但并不表示，他们就是善男信女或者可以任人宰割的羔羊。少数的优秀，并不代表大多数的平庸和堕落。

---

macos55555 于 2013-10-25 11:52:39 发表了：

> TSHT2011 发表于 2013-10-25 11:22
>
> 地勘队的柳元老我估计活不过 50 岁就得累死
>
> 没人留意这句话?联系到那啥人妻。

50 岁的人妻你感兴趣？

---

macos55555 于 2013-10-25 11:55:05 发表了：

> jevons919 发表于 2013-10-25 11:35
>
> 与其说，五百废是想建立国家，不如说，五百废建立的仅仅是个公司而已，类似于“东印度公司”而已。
>
> 垄 ...

虽然海南男多女少，最起码现在要能保证军队人人有老婆，这都不上心，完全的作死啊

---

TSHT2011 于 2013-10-25 12:04:01 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 11:52
>
> 50 岁的人妻你感兴趣？

难说，说不定人家保养的好，也说不定柳元老在工作和生活的双重压榨，哦，不对，是压力下，没能挺到 50.。。。。。。。。

---

macos55555 于 2013-10-25 12:28:08 发表了：

> TSHT2011 发表于 2013-10-25 12:04
>
> 难说，说不定人家保养的好，也说不定柳元老在工作和生活的双重压榨，哦，不对，是压力下，没能挺到 50.。。 ...

有可能某次外出野外勘探被五步蛇咬了一口，临死时大呼，要是有飞机，我还会死吗？

---

single2339 于 2013-10-25 12:57:30 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 10:41
>
> 直升机很难开的，受风影响很大，安全性比固定翼差很多

旋翼机不属于直升机，起飞方式不一样的。其实我觉得带个动力三角翼什么的倒是好多了，早起飞机和三角翼也比较类似

---

macos55555 于 2013-10-25 14:54:20 发表了：

> single2339 发表于 2013-10-25 12:57
>
> 旋翼机不属于直升机，起飞方式不一样的。其实我觉得带个动力三角翼什么的倒是好多了，早起飞机和三角翼也 ...

动力三角翼有个问题，你那上面做机翼的布估计 50 年内都找不到替代品，还有那些碳纤维的受力杆，这东西就技术含量来说可能比初教 6 高很多

---

铁甲 008 于 2013-10-25 15:39:31 发表了：

其实有准备的穿越带点飞机绝对是明智的行为，因为能够在三维空间行动的穿越者比只能在二维平面活动的土著或者穿越者的优势是无法克服的。只是初教六只有两个座位，用途太单一了，再说飞行稳定、性能可靠而且维护简便的飞机多了去了，比如说德哈维兰 DHC-2 海狸，皮拉图斯 PC-6 搬运工，或者罗宾逊 R-44 都比初教六有用得多吧。至于燃料么，活塞式发动机可以使用酒精做燃料。这样只要带够润滑油和零备件就可以了。

---

c47 于 2013-10-25 17:46:58 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2013-10-24 19:33
>
> 飞机越大越好，在卫星测绘出现之前，美国佬搞航测用的可是 RC-135 哦

大型飞机需要的附属设施太过于庞大，造个机场就要了 500 废的老命！

所以大量使用低成本的无人机来完成是必须的......

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-10-25 18:47:59 发表了：

成本问题啊……我觉得按元老们的抠门程度，很大可能是搞飞行舰队，话说用热气球改飞艇不行？

---

macos55555 于 2013-10-25 20:14:02 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2013-10-25 18:47
>
> 成本问题啊……我觉得按元老们的抠门程度，很大可能是搞飞行舰队，话说用热气球改飞艇不行？

硬式飞艇那个骨架比飞机壳子还麻烦，软式飞艇又装不了多少东西，飞艇蒙皮需要很多高级绸缎和特殊胶水，天知道是什么配方，最麻烦的是，这玩意太难操纵

---

macos55555 于 2013-10-25 20:15:25 发表了：

> 铁甲 008 发表于 2013-10-25 15:39
>
> 其实有准备的穿越带点飞机绝对是明智的行为，因为能够在三维空间行动的穿越者比只能在二维平面活动的土著或 ...

就是，要有战略眼光嘛

---

macos55555 于 2013-10-25 20:20:27 发表了：

> c47 发表于 2013-10-25 17:46
>
> 大型飞机需要的附属设施太过于庞大，造个机场就要了 500 废的老命！
>
> 所以大量使用低成本的无人机来完成是 ...

二战时期，云南给美军飞虎队建机场，纯手工，无机械，石头滚子压平，平均 5 万工时一座机场，按此测算，元老院只要动员 500 民工，15-20 天左右就能建好一个符合二战标准的简易机场

---

c47 于 2013-10-25 20:47:43 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 20:20
>
> 二战时期，云南给美军飞虎队建机场，纯手工，无机械，石头滚子压平，平均 5 万工时一座机场，按此测算，元老 ...

无线电导航站、雷达站、油库、机库、消防站、助降系统.....这些你不准备点？！

---

瘫痪 于 2013-10-25 21:10:24 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 20:14
>
> 硬式飞艇那个骨架比飞机壳子还麻烦，软式飞艇又装不了多少东西，飞艇蒙皮需要很多高级绸缎和特殊胶水，天 ...

软式飞艇装的东西再少也超过初教 6。如果是观测，大型无人机比初教 6 的费效比好，当然书里就带了两架有点少。自己攀科技树，出飞机有 20 年也差不多了。

---

macos55555 于 2013-10-26 12:29:09 发表了：

> c47 发表于 2013-10-25 20:47
>
> 无线电导航站、雷达站、油库、机库、消防站、助降系统.....这些你不准备点？！

雷达站？不需要，又不飞夜航，大白天的，地标飞行就可以了，古今地貌虽然有区别，五指山是不会跑的

油库？很简单，二战时候的标准就行，挖个大坑，灌点水，把油桶放里面，上面搭个铁皮棚子

机库？也简单，按照云南给飞虎队的标准建就是，无非是个大号牛棚

助降系统？不需要，不飞夜航要上面航标灯

无线电导航站?这个更简单，搞个广播电台就行，看过《虎、虎、虎》都知道

---

isdily 于 2013-10-26 12:41:25 发表了：

广东的土地测绘就算要搞 20 年又如何？只要有足够的干部把广东地主土豪清理了，然后宣布土地私有，然后每 10 年到 20 年搞个土地修正案不就得了？

说的好像没做土地测绘元老院就不能搞建设，不能推平地主似的。

---

macos55555 于 2013-10-26 12:43:06 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-26 12:41
>
> 广东的土地测绘就算要搞 20 年又如何？只要有足够的干部把广东地主土豪清理了，然后宣布土地私有，然后每 10 年 ...

现代社会的一切都是建立在精准的测绘基础上的，不信请参考你的房产证，保证有张测绘图

---

isdily 于 2013-10-26 12:44:18 发表了：

先发命令让各地土地持有人上报土地数量，然后把这些自报数据存档，然后花个 50 年培养人才，同时逐步进行测绘，发现自报数据跟实际不符的直接没收，罪名现成的：对元老院命令阳奉阴违，依法没收多余土地。

如果被没收土地的家伙敢闹，直接上契卡和伏波军收拾之。

---

isdily 于 2013-10-26 12:51:22 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-26 12:43
>
> 现代社会的一切都是建立在精准的测绘基础上的，不信请参考你的房产证，保证有张测绘图

要多精准？有多大的技术条件干多大的活，企图玩大跃进先做好摔死的打算。

技术条件不足的情况下，放宽误差呗，甚至有些区域可以先不进行测绘，就拿本朝为例，你自己主楼都说了，山东地区完成全省测绘都啥时候了？但是土改都进行了多少年了？测绘完全可以在土改完成后进行，为啥要过度强调测绘工作的重要性？

临高这个阶段把重要工业区，采矿区和元老们的军事基地附近，娱乐区商业区搞定就够了，其它的地方慢慢来，5 年不行就 10 年，10 年不行就 100 年，反正元老们全速开转的印刷机，造纸厂和基建工程能提供足够的纸张和档案馆把原始数据存档，不怕将来给地主们拉清单的时候找不到原始材料。

---

铁甲 008 于 2013-10-26 13:20:16 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-25 20:20
>
> 二战时期，云南给美军飞虎队建机场，纯手工，无机械，石头滚子压平，平均 5 万工时一座机场，按此测算，元老 ...

水上飞机既可。最大可以做到 PBY-5 卡塔琳娜这个尺寸，再大就没必要了，又不搞战略空运。

---

macos55555 于 2013-10-26 16:50:29 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-26 12:51
>
> 要多精准？有多大的技术条件干多大的活，企图玩大跃进先做好摔死的打算。
>
> 技术条件不足的情况下，放宽 ...

TG 从打下江山那天就开始测量土地，就因为不精确，到现在留下不少历史遗留问题，之所以没爆发是因为 82 年一纸法令把全国土地都收归国有了，就是这样地方为土地使用权还经常打官司打到北京去，元老院可是承认私有制的，不精确一点难度准备天天搞调解，调解不成天天镇爆？再说搞几架飞机能花多少钱？连培训带备件几百万而已，这点小钱都不准备花，莫非小说里面那个程栋是你马甲？

---

isdily 于 2013-10-26 18:09:43 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-10-26 18:10 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-26 16:50
>
> TG 从打下江山那天就开始测量土地，就因为不精确，到现在留下不少历史遗留问题，之所以没爆发是因为 82 年一 ...

这些遗留问题能有多少？

测量问题跟临高登陆之初的生死存亡问题，后续的工业发展问题比，毛都不算。

与其多买点测绘用飞机，不如多买点化工设备。

真正糊涂的是你而不是大家。

再说了，镇暴怎么了？临高还怕这个？

---

macos55555 于 2013-10-26 18:54:09 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-26 18:09
>
> 这些遗留问题能有多少？
>
> 测量问题跟临高登陆之初的生死存亡问题，后续的工业发展问题比，毛都不算。 ...

化工设备和

登陆之初的生死存亡问题有啥关系？，你大概不懂基建，无测量、不基建，登岛第一要务正是搞基建，不然住哪里？化工那起码得半年一年以后才行，找到化工的原料就得修路，无测量，不修路，地貌都搞不清楚，高程都不知道，无法修路

---

isdily 于 2013-10-26 18:59:44 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-26 18:54
>
> 化工设备和登陆之初的生死存亡问题有啥关系？，你大概不懂基建，无测量、不基建，登岛第一要务正是搞基建 ...

登陆之初的测量涉及到包括农田测绘在内的全岛测绘了？

也就是测绘百仞城周边的东西，而且还不是一两个月搞定的，这有可比性？

化工设备完工后，利用玻璃和纸制品两个轻工拳头产品换来大量白银，没有这两个，500 废在登陆最初几个月很快就因为基建工程量过大，短期内没有新的贸易品而出现坐吃山空的情况，居然说化工不重要。

倒是测绘么，500 废里搞工业不少，虽然不是专业的，但是凑活凑活把百仞城和临高县城附近的工业和商业用地测量好毫无问题。

---

macos55555 于 2013-10-26 19:04:28 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-26 18:59
>
> 登陆之初的测量涉及到包括农田测绘在内的全岛测绘了？
>
> 也就是测绘百仞城周边的东西，而且还不是一两个 ...

等搞全岛资源普查、地图绘制的时候你就知道厉害了，500 废里有几个有这毅力俺表示怀疑

---

isdily 于 2013-10-26 19:15:48 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-10-26 19:17 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-26 19:04
>
> 等搞全岛资源普查、地图绘制的时候你就知道厉害了，500 废里有几个有这毅力俺表示怀疑

有啥厉害不厉害的？如果没有无人机等科技手段，测绘效率大跌不假，但是又不是说不能通过人海战术搞定。

以临高最快二五才能上马石化工业看，无人机的燃料很快就面临短缺的问题；更不要说你提出的初教 6，那玩意耗油只会更厉害；而且面对广东乃至全国的测绘，一架初教 6 完全是分身乏术，同样的用几年时间来完成；更不要说初教 6 的维护也得占用一套人员，而且再怎么保养，这玩意也是有机体寿命的，我记得早几天军普区吵架，枭龙的发动机寿命大约是 6000 小时就要返厂翻修一次，初教 6 的发动机能耗多久？

500 废有没有毅力跟 500 废手下的学生有没有毅力是两码事，都指着 500 废亲历亲劳那就等着累死吧。

---

wanghrobin 于 2013-10-26 19:22:30 发表了：

搞这搞那，专业口出身的是不是都觉得自己这块很重要啊？有没有接触过活的初教 6 啊？

事实是，除了三酸两碱，钢铁和有色金属以外，没有什么绕不过去的坎。

---

isdily 于 2013-10-26 19:55:12 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-10-26 19:22
>
> 搞这搞那，专业口出身的是不是都觉得自己这块很重要啊？有没有接触过活的初教 6 啊？
>
> 事实是，除了三酸两碱， ...

王总别一棍子打翻一船人啊，咱算通信口的，但是一直都认为临高的通信水平在控制大陆前肯定都是不断下滑的——绝无信心长期维持海南的小灵通基站。

倒是可以考虑搞一些短距有线电话，长距离的还是用有线电报好了。

---

wanghrobin 于 2013-10-26 20:23:12 发表了：

临高启明的起点是当年的 SC 集体穿越跑团。跑团当时的唯一限定是商品名录－也就是说普通职员\从业人员可以真正的亲身用真金白银买到你所声称能搞到的资源和器材，或者你曾经购买过。

开书的时候其实还是开了金手指，否则船只、机加设备、以百吨来计数的燃油和各种燃料都是浮云。

---

眼魔属单眼人型 于 2013-10-26 20:42:53 发表了：

_本帖最后由 眼魔属单眼人型 于 2013-10-26 20:43 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-26 19:04
>
> 等搞全岛资源普查、地图绘制的时候你就知道厉害了，500 废里有几个有这毅力俺表示怀疑

我说一点我的看法就是......因为写文章的不太重视或者了解航空......所以自然把这个事情忘记了或者忽略掉了

等到穿越过去...没有的话也就无所谓了

但是带了几个模型飞机.... .... ....

不过您这个时候提出来也没办法补救了，属于马后炮

而且兰度已经加入了...如果他没加入前，可以考虑再船上塞点东西....

私下里觉得首先要准备的是各种理论资料，教材，比如空气动力学啊之类的教学书和研究资料

其次是历史上各个飞机的设计图纸和资料，这样过去将来技术达到了可以直接造出来，不用研发

接着就是考虑现实里哪些飞机可以带过去

要求体积尽量小巧，或者适中，设计合理，耐操，使用寿命长

然后采购若干，备件也要备齐

至于穿越过去的制造，可以考虑仿制二战那个时候 FI156 那样

简单、皮试、起飞、降落距离短，用途广

PS:飞机携带不了的话，可以考虑携带一些动力伞，或者三角翼滑翔机那种

尤其是后者，相对来说可以购买，而且能带一个人....

---

眼魔属单眼人型 于 2013-10-26 20:47:51 发表了：

_本帖最后由 眼魔属单眼人型 于 2013-10-26 20:54 编辑_

> wanghrobin 发表于 2013-10-26 20:23
>
> 临高启明的起点是当年的 SC 集体穿越跑团。跑团当时的唯一限定是商品名录－也就是说普通职员\从业人员可以真正 ...

私下里觉得可能因为当时没有人考虑到航空，或者不熟悉，觉得麻烦就没带

却是这东西保养不好，寿命巨减，而且海南还是热带吧？

很多发动机到了热带都不适应，甚至需要开发专门版本

但是如果飞机带不了，相关的资料、图纸等应该可以带上

然后考虑动力伞或者三角翼之类的带上几个

备件也多弄一点

至于现实不现实，这是我找到的新闻，感觉可以参考一下

新疆兵团农七师农工自购两架“小飞机” 主要用来喷洒农药

2010-11-16 信息来源：天山网 【大 中 小】【打印本页】【关闭窗口】　　上周六（11 月 13 日），农七师 129 团 8 连的一处废弃的飞机场上，一红一黄两架小飞机在空中盘旋，引得附近的拾花工全丢下活跑过来，兴奋地昂头观看小飞机试飞。更让他们惊奇的是，这两架小飞机是团场一名农工购买的。

购买小飞机的农工叫秦建荣，今年 44 岁。当天，129 团机关干部、各连队连长、附近农工近百人前往观看试飞，大家争抢着要坐“飞机”。“

确切地讲，秦建荣购买的并不叫“飞机”，应该叫 “动力三角翼超轻型飞行器”，但大家更乐意称之为“飞机”。

这种飞行器机身宽大约 1.5 米，高约 3 米，翼展 10.5 米，里面能坐一个飞行员、一个乘客，最高可飞 2000 米，最低可离作物 0.5 米，主要用于农业生产和观光旅游。 每架四十多万

“真过瘾！”从飞行器上下来的一农工说，在国外有农场主买飞机，国内有富豪买私人飞机，这不稀奇，现如今，兵团的农工也买上了“飞机”，真是做梦也没想到。

秦建荣家开荒开了 600 亩地，说起买飞行器，秦建荣说，这一想法源于在农业生产中遇到的许多难题。“拖拉机打药、施肥对农田的伤害太大，而且今后大规模机采棉很可能成为趋势，这就要求在棉花盛开期必须打脱叶剂，而用拖拉机打肯定会挂掉、挂伤部分棉桃”。

今年年初，秦建荣在网上看到飞机播洒农药的新闻，在详细了解了这种三角翼飞行器的功能后，她产生了购买的想法，并得到了家人的支持。

秦建荣说，这种飞行器可随用随飞，还具有良好的超低空飞行性能，“可以离作物仅 50 厘米，在农业上非常实用，而且操作简单、易学”。

随后，秦建荣和北京一家公司联系，购买了一款产自澳大利亚的飞行器。这种飞行器多用于观光旅游，同时兼顾航拍、航摄。秦建荣又配置了打药装置，最后托运到新疆。

“每架飞机四十多万，再加上打药装备共一百多万。”秦建荣说，飞行员是她专门在奎屯招的，并把他们送到北京培训过。 起初无人相信

起初，秦建荣要购买“飞机”的消息不胫而走后，没人相信，大家都觉得秦建荣在开玩笑。

“大家都是一样的表情，买飞机干啥呀？还有人以为是买高级的飞机模型。”秦建荣的好朋友罗娜是 129 团一名退休教师，几个月前她就听说秦建荣要买飞机，但没人相信。

“农民要买一个五六十万的汽车，没有人感到惊奇，但是花四五十万买个三角翼飞机，很多人都觉得震惊。”秦建荣说，要是放在以前，她也不敢想，但真的操作起来，她发现其实买个飞行器也没想像的困难。

罗娜说，这次秦建荣的购买行为可以说是一次观念的洗礼，有可能带动大批农工改变相对狭窄的思维方式，“现代化的农业生产，就需要有现代化的技术、装备来支撑”。 潜在市场很大

在当天的试飞中，129 团许多领导都称赞秦建荣一家很大胆、有眼光。

“这肯定是个好事，对兵团农业的发展会起到很大的促进作用。”129 团农机服务中心主任孙殿军说，这件事引起了他对改变今后团场生产方式的思考，也是一次非常好的学习和开阔视野的机会，对今后指导农业生产具有十分重要的意义。

根据秦建荣的设想，这两架飞行器除了在每年 6 月到 9 月服务于农业生产，平时还可以用作航拍、航摄以及观光旅游。

“我们计算过，特别是在农业生产方面，效益还是挺可观的，潜在市场也很大。”秦建荣说。

----三角翼 40 多 W，现在一辆好点的车子甚至都比这贵使用时间的话可以考虑多买备件加谨慎使用，甚至到最后的时候选择状态不好的飞机当零件捐赠者

使用的话可以考虑在元老里面按个三角翼教练或者爱好者什么的....当然开金手指培训也行

---

feiyu19850302 于 2013-10-26 23:38:04 发表了：

我是测绘单位的，我们单位买的无人机，上面带个照相机，就能搞航测了，一共 100 多万，还是公开的价格，如果没有回扣什么的影响，价格会更低

---

macos55555 于 2013-10-27 10:19:00 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-10-26 20:23
>
> 临高启明的起点是当年的 SC 集体穿越跑团。跑团当时的唯一限定是商品名录－也就是说普通职员\从业人员可以真正 ...

国内小飞机现在随便买没人管你，要飞才麻烦，要报空管局，空管局再报空军给你划航线，然后你还得有七七八八的证

---

jiggx 于 2013-10-27 13:02:57 发表了：

恩。。。。。。。其实天津就有一家企业买高性能无人机，不带副油箱最大航程 1200 公里，带雷达，GPS，惯性制导，导弹和机炮吊舱。民间可购买去掉导弹和机炮的版本。100W 就拿下来。元老院的财力弄一架问题不大吧

---

织田信义 于 2013-10-28 14:47:00 发表了：

要搞航测需要先建立地面控制网。。。跟这个相比测农田的工作量只是小头。。。

---

macos55555 于 2013-10-28 18:24:11 发表了：

> 织田信义 发表于 2013-10-28 14:47
>
> 要搞航测需要先建立地面控制网。。。跟这个相比测农田的工作量只是小头。。。

不需要搞得那么精确，先建个比较简单的坐标系就行，原点自己指定个就是，控制点也不需要那么多

---

racher 于 2013-10-28 20:28:29 发表了：

500 废大会投票表决是不需要，OK，一切都解决了

---

eumenes 于 2013-10-28 20:32:00 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-10-28 20:34 编辑_

难道以为临高众带往 1628 的资源是无限的么？

500 废携带的一切物资机器设备全都要自筹资金购买的好哇？

一架初教 6 的钱可以买多少更重要更关键的东西？

除了飞机，还要花费巨资训练飞行员和地勤人员，购买备件航油和润滑油。

占用大笔资源搞来的飞机和航空人员，到 1628 后等油料备件等任何一个消耗完就没用了。

钱是这么挥霍的么？

---

wanghrobin 于 2013-10-28 20:36:33 发表了：

> racher 发表于 2013-10-28 20:28
>
> 500 废大会投票表决是不需要，OK，一切都解决了

我说，没钱了。

于是没下文了。

---

eumenes 于 2013-10-28 20:54:26 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-26 12:43
>
> 现代社会的一切都是建立在精准的测绘基础上的，不信请参考你的房产证，保证有张测绘图

现代社会早在飞机发明之前就建立了。

临高众有生之年能把中国大陆测绘到当年英国在印度的水平上足够了。

---

macos55555 于 2013-10-28 21:15:37 发表了：

> racher 发表于 2013-10-28 20:28
>
> 500 废大会投票表决是不需要，OK，一切都解决了

真要投票表决的话，通过的可能反倒很大，敢穿越的人哪会没点浪漫思想呢？不管是陆军党还是海军党，共同属性都是喜欢飞机滴

---

糊状物 于 2013-10-28 21:50:20 发表了：

_本帖最后由 糊状物 于 2013-10-28 22:15 编辑_

早期的无线电报，别说真空管了，连矿石检波器都没有，用粉末检波器一样能用，效果比较差就是了。

-----------------------回错贴的分割线-------------------------

回错贴了。。。

---

coldhot3 于 2013-10-28 23:10:11 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-28 21:15
>
> 真要投票表决的话，通过的可能反倒很大，敢穿越的人哪会没点浪漫思想呢？不管是陆军党还是海军党，共同属 ...

事实上，大约 3 年前，我提议建立军事侦查单位，从地面控制网开始，逐步培养军事侦查人员，在未来可能进行军事行动的地区执行测绘任务，被否了。我这只是训练几个当地同志，您这都要上机场飞机，资源消耗可比我被枪毙的预案要大多了。

---

racher 于 2013-10-29 06:41:49 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-28 21:15
>
> 真要投票表决的话，通过的可能反倒很大，敢穿越的人哪会没点浪漫思想呢？不管是陆军党还是海军党，共同属 ...

通过由你说的算？还是由吹牛群里的真正 500 废们说的算？

---

eumenes 于 2013-10-29 08:58:40 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-10-29 09:00 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-28 21:15
>
> 真要投票表决的话，通过的可能反倒很大，敢穿越的人哪会没点浪漫思想呢？不管是陆军党还是海军党，共同属 ...

只要把价目表和总预算拿出来，浪漫思想就烟消云散了。

下决心穿越的没人会对自己的身家性命开玩笑，这点经费更需要的地方有的是。

---

barbarrossa 于 2013-10-29 09:15:06 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-28 21:15
>
> 真要投票表决的话，通过的可能反倒很大，敢穿越的人哪会没点浪漫思想呢？不管是陆军党还是海军党，共同属 ...

我就问一声，你有飞行执照吗？500 废里面几个有飞行执照？

---

macos55555 于 2013-10-29 10:34:45 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-10-29 09:15
>
> 我就问一声，你有飞行执照吗？500 废里面几个有飞行执照？

去美国学嘛，美国现在有执照的人差不多一百万，运动型飞机大概 5000 刀-8000 刀

在美国考私人驾照，需要通过笔试（Written）、口试（Oral）和操作（Practical）三个方面的理论考试，然后才是飞行培训和考核。

笔试：150 刀

口试和理论操作：300-500 刀

然后是飞行培训和最终考核，飞行培训有 Part&nbsp;&nbsp;61 和 Part&nbsp;&nbsp;141 之分，对于飞行学员来讲，区别是最低小时的规定，Part 61 要求 40 小时以上，Part&nbsp;&nbsp;141 35 小时。不过，美国有数据统计，大部分人都用到 60 小时以上的培训。每小时大约会在 80 美金-140 美金，按机型年份配置而有差异。

费用：4800 美金-8400 美金， 加上最后操作考试还要租一两个小时

如果你培训完，也考核通过了，还觉得不放心自己的水平，还可以请教练陪飞，看教练经验和名气而定，一般在 45 美金-60 美金之间。单飞的时候，不算教练费用。有些教练做地面指导的时候不收费用，有些则收。费用：1500 美金-2100 美金（按 35 指导小时算）

除此以外，还有一些 ASFP 的注册费用。中国护照的飞行学员，必须在飞行培训前，通过美国国土安全局的威胁评估（Threat Assessment），要做网上注册，还要打个指模，有一两百块美金的费用。

---

barbarrossa 于 2013-10-29 10:38:51 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-29 10:34
>
> 去美国学嘛，美国现在有执照的人差不多一百万，运动型飞机大概 5000 刀-8000 刀
>
> 在美国考私人驾照，需要通 ...

不要说中国人，北美党的都没飞行执照，穿越了命最重要，谁没事去飞维护极差的飞机？

---

macos55555 于 2013-10-29 10:44:34 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-10-29 10:38
>
> 不要说中国人，北美党的都没飞行执照，穿越了命最重要，谁没事去飞维护极差的飞机？

这个确实是很奇怪，这些年，内地跑去美国玩枪的、玩车的很多，就是没几个玩飞机的，可能是思维惯性吧

---

eumenes 于 2013-10-29 10:48:23 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-29 10:34
>
> 去美国学嘛，美国现在有执照的人差不多一百万，运动型飞机大概 5000 刀-8000 刀
>
> 在美国考私人驾照，需要通 ...

这点钱拿来给全体人员多搞几次实弹打靶比什么飞机都重要。

这点钱拿来给技术人员在穿越前多搞几次操作演练比什么飞机都重要。

---

macos55555 于 2013-10-30 14:38:42 发表了：

瞧，别人农民 MM 都买飞机了

安徽一女子买飞机飞回山里娘家

http://sz.sohu.com/20131030/n389219459.shtml

---

eumenes 于 2013-10-30 14:54:23 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-10-30 15:26 编辑_

> macos55555 发表于 2013-10-30 14:38
>
> 瞧，别人农民 MM 都买飞机了
>
> 安徽一女子买飞机飞回山里娘家

呃，你没听到新闻里说这直升机 400 多万元么？

临高众经费有几个 400 多万？

一艘 3000 吨级十年船龄散货船报价还不到 400 万——这可比什么飞机有用得多。

---

尾流直射 于 2013-10-30 23:49:09 发表了：

作为飞机党支持一下楼主！

看起来这杠要抬到非逼着我等飞机党亲自去考个驾照买架飞机，他们才肯同意啊。

---

macos55555 于 2013-10-31 15:07:16 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-30 14:54
>
> 呃，你没听到新闻里说这直升机 400 多万元么？
>
> 临高众经费有几个 400 多万？

谁叫你买这个啦，这个 400 万的飞机就一装逼货，根本不实用，国产的海燕，27 万，够便宜吧，可以飞 800 多公里，从临高起飞，轰炸广州航程都够了，还可以撒农药、搞航测、装挺机枪就是大杀器

---

racher 于 2013-10-31 20:59:12 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-31 15:07
>
> 谁叫你买这个啦，这个 400 万的飞机就一装逼货，根本不实用，国产的海燕，27 万，够便宜吧，可以飞 800 多公里 ...

自己写同人交给吹牛不就行了嘛

---

Brain1127 于 2013-10-31 21:59:33 发表了：

快报废的旧船记得是 1200w。

至于飞机，没有足够的地勤维护，就算是 10 几年老手也不敢上去飞吧。

另外，说道搞飞机维护的，穿越团队里周比利好像是干这个的。

---

isdily 于 2013-10-31 22:41:20 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-10-31 21:59
>
> 快报废的旧船记得是 1200w。
>
> 至于飞机，没有足够的地勤维护，就算是 10 几年老手也不敢上去飞吧。

周比利是机械师不假，问题当时没这么多钱给他添置各种飞机维修检测用的工具，估计连超声探伤仪都木有，对飞机的检修很成问题。

---

瘫痪 于 2013-10-31 22:58:48 发表了：

> macos55555 发表于 2013-10-29 10:44
>
> 这个确实是很奇怪，这些年，内地跑去美国玩枪的、玩车的很多，就是没几个玩飞机的，可能是思维惯性吧

玩飞机比玩枪和车贵啊。玩枪每年有个 1000 就能玩得有滋有味了，玩车修修改改，还可以卖，比正常买一辆车一年多投入几千就够了，玩飞机起步就快一万，每周飞个一次，一年就上万了，而且这也就是飞飞而已，只能算体验，还算不上玩，真自己买辆飞机，直接成本翻好几番，有这个钱不如去买条船来玩，泡妞比飞机好用多了。

---

玉树临疯啊 于 2013-11-1 09:53:34 发表了：

_本帖最后由 玉树临疯啊 于 2013-11-1 12:54 编辑_

终于有人谈到测绘的问题了。我认为，rtk 不可能了，早期迅速开展工作可以用全站仪，用莱卡的。但是电子仪器还是有寿命问题，而且穿越过去后维护维护都麻烦。要自制全站仪，估计五十年都做不出来，要爬的科技树太多了。

当五百废的势力范围突破临高，要对外发展后，就要靠大量的土著测绘工，还有经纬仪。

穿越前，必须携带大量的经纬仪和铟瓦尺。

---

sailor 于 2013-11-2 21:08:32 发表了：

十年前一套旋翼机组件要 40 万人民币，现在只要十来万，只比热气球贵一点，当然你可能还是要配一辆大皮卡。如果没有内燃发动机，可以考虑无动力索引也可以放飞三角翼和旋翼机，像放风筝一样，有两匹马也可以把一个人放到天上去，这样作侦察应该没问题的，作测绘的话，不是有航模么，说的好听点那叫无人机啊。。。。

---

macos55555 于 2013-11-3 23:13:21 发表了：

> isdily 发表于 2013-10-31 22:41
>
> 周比利是机械师不假，问题当时没这么多钱给他添置各种飞机维修检测用的工具，估计连超声探伤仪都木有，对 ...

时速 2-300 公里的飞机蒙皮拿木头帆布都可以凑数，要什么超声波探伤？二战英国的蚊式轰炸机就是个木头货，时速都有 400 公里，当然，骨架是钢的

---

isdily 于 2013-11-3 23:27:03 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-11-3 23:29 编辑_

> macos55555 发表于 2013-11-3 23:13
>
> 时速 2-300 公里的飞机蒙皮拿木头帆布都可以凑数，要什么超声波探伤？二战英国的蚊式轰炸机就是个木头货，时 ...

二战飞机可以用木头帆布凑数，所以就不需要超声波探伤是吧？

美国二战期间光训练飞行员就摔了上万架飞机，这个你就不拿出来了？很好很好。

别说是二战，就是得到二战各种数据后重新设计的民航客机，在战后都摔死无数的人，临高还不达不到一战技术，你打算让多少元老死于空难？

如果临高的载人飞机不是靠临高位面造出来的，那么根本没有相关的技术维护保障，各种空难只会打着翻往上涨，欧美一战二战因为机械故障能每年摔死上百人，临高有这胆子摔死哪怕 10 个不？

---

macos55555 于 2013-11-3 23:31:43 发表了：

> isdily 发表于 2013-11-3 23:27
>
> 二战飞机可以用木头帆布凑数，所以就不需要超声波探伤是吧？
>
> 美国二战期间光训练飞行员就摔了上万架 ...

摔飞机因素很多，总结起来有几百种可能，你这是玩以偏概全的手法偷换概念罢了，就像现在每天都在发生车祸，按你的逻辑，带汽车穿越也是脑残？

---

isdily 于 2013-11-4 00:00:40 发表了：

> macos55555 发表于 2013-11-3 23:31
>
> 摔飞机因素很多，总结起来有几百种可能，你这是玩以偏概全的手法偷换概念罢了，就像现在每天都在发生车祸 ...

你少来脑补了，几百种可能？是哪几百种啊？张口就来的毛病真不少。

二战摔飞机的新手多了去了，美国摔了上万，毛子菠萝地海舰队二战 4 年战争累计损失 6000 多，自己承认大部分是飞行员素质堪忧自己摔的，英国的新手同样有类似的情况。

而机械故障方面，美国认为用于日本轰炸的 B-29 机械故障造成的损失远大于日飞机打下来的数量。

我就说两个问题吧，一个是新手的问题，临高怎么防止新手摔飞机的事情？当然让他们飞个上百小时就很少出这事，初教 6 我不清楚，我记得南朝以前讨论的结果是歼七一次飞行光油费就 7000 以上，就临高初期买个 5000 吨船只还得反复计较的劲，谁有这资金培养飞行员？

第二个问题，以美国人二战的技术水准，除了 B-29，各种运输机战斗机都没少出现机械故障，我想问下初教 6 如果出现机械故障谁负责？

---

Brain1127 于 2013-11-4 13:02:32 发表了：

500 人众虽然有玩过飞机的，比如某著名妹控兼躺枪名人。。

但是估计不敢上自造的钢骨架帆布蒙皮的飞机。

只能从芳草地培养一批人出来了。。

---

macos55555 于 2013-11-4 15:45:41 发表了：

> sailor 发表于 2013-11-2 21:08
>
> 十年前一套旋翼机组件要 40 万人民币，现在只要十来万，只比热气球贵一点，当然你可能还是要配一辆大皮卡。如 ...

航模测绘有很多先天条件限制，第一，用航模得先有区域地面控制网，还得有导航系统，最好是有 GPS，否则很难保证他的测量精度。第二，航模天生航程短，遥控距离受发射机功率和人眼能看到的距离限制，只能用做区域测绘，比如房地产管理部门发房产证什么的。

如果是想穿越这种情况，要测绘总得有原点吧，还得找控制点，由于有原时空地质、地形图，可以用作弊手段，用原时空显眼的地标、几百年来基本不变的地标做原点和控制点，最好的当然是五指山和其他一座大山，用这个距离做基线，当然越长越好，这和步枪上基线越长瞄得越准是一个道理，这样一来，航模的航程就不够了，而且由于空中测绘照相的时候必须要垂直于原点开始，如果用航模的话，还得先披荆斩棘跑到五指山下去起飞。

小型运动飞机经过改造可以从美国直飞澳大利亚，这个是真事，还拍过一部关于这的真人真事的电影，讲的是一个美国人给澳大利亚买家送撒农药的小飞机的故事，飞到中途在大海上迷航了，后来被一架民航飞机引导到新西兰降落的故事。小飞机航程够，只要第一次拍完这条基线，用高斯—克吕格投影，按 3° 分带计算平面直角坐标。然后做次地面精密测距，在照片上就可以用地面测距做标尺，把比例尺分出来，然后按这个比例尺航测，很快就可以拿出全海南 1：500、1：1000、1：2000 地形图

有了这个做基础，下面就可以做遥感了，基本上海南有什么农作物，产量几何，地面那些地方有露天矿产、附近海里那里鱼比较多都能看图了解

---
